{
  "surah_id": "105",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "105:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِأَصْحَٰبِ ٱلْفِيلِ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "سِجِّيلٍ",
            "أَلَمْ",
            "ﰀ",
            "فَجَعَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "Have not"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "أَلَمْ _____ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِأَصْحَٰبِ ٱلْفِيلِ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "طَيْرًا",
            "ﰃ",
            "تَضْلِيلٍ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "you seen"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ فَعَلَ رَبُّكَ بِأَصْحَٰبِ ٱلْفِيلِ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "كَيْفَ",
            "أَبَابِيلَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ _____ رَبُّكَ بِأَصْحَٰبِ ٱلْفِيلِ",
          "answer": "فَعَلَ",
          "options": [
            "فَعَلَ",
            "بِحِجَارَةٍ",
            "تَرَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "dealt"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ _____ بِأَصْحَٰبِ ٱلْفِيلِ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "ﰃ",
            "فِى",
            "فَجَعَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ _____ ٱلْفِيلِ",
          "answer": "بِأَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "بِحِجَارَةٍ",
            "تَرَ",
            "أَلَمْ",
            "بِأَصْحَٰبِ"
          ],
          "translation": "with (the) Companions"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِأَصْحَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْفِيلِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "سِجِّيلٍ",
            "فَعَلَ",
            "ٱلْفِيلِ"
          ],
          "translation": "(of the) Elephant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "105:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ يَجْعَلْ كَيْدَهُمْ فِى تَضْلِيلٍ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "تَضْلِيلٍ",
            "ﰃ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "أَلَمْ _____ كَيْدَهُمْ فِى تَضْلِيلٍ",
          "answer": "يَجْعَلْ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "سِجِّيلٍ",
            "بِأَصْحَٰبِ",
            "يَجْعَلْ"
          ],
          "translation": "He make"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "أَلَمْ يَجْعَلْ _____ فِى تَضْلِيلٍ",
          "answer": "كَيْدَهُمْ",
          "options": [
            "فَعَلَ",
            "فَجَعَلَهُمْ",
            "كَيْدَهُمْ",
            "يَجْعَلْ"
          ],
          "translation": "their plan"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "أَلَمْ يَجْعَلْ كَيْدَهُمْ _____ تَضْلِيلٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "كَيْفَ",
            "فِى",
            "يَجْعَلْ"
          ],
          "translation": "go"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "أَلَمْ يَجْعَلْ كَيْدَهُمْ فِى _____",
          "answer": "تَضْلِيلٍ",
          "options": [
            "مَّأْكُولٍۭ",
            "تَرْمِيهِم",
            "ﰃ",
            "تَضْلِيلٍ"
          ],
          "translation": "astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "105:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ طَيْرًا أَبَابِيلَ",
          "answer": "وَأَرْسَلَ",
          "options": [
            "وَأَرْسَلَ",
            "سِجِّيلٍ",
            "ٱلْفِيلِ",
            "فَجَعَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "And He sent"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَأَرْسَلَ _____ طَيْرًا أَبَابِيلَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَلَمْ",
            "ﰃ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "against them"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَأَرْسَلَ عَلَيْهِمْ _____ أَبَابِيلَ",
          "answer": "طَيْرًا",
          "options": [
            "فِى",
            "طَيْرًا",
            "تَضْلِيلٍ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "birds"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَأَرْسَلَ عَلَيْهِمْ طَيْرًا _____",
          "answer": "أَبَابِيلَ",
          "options": [
            "أَبَابِيلَ",
            "كَيْدَهُمْ",
            "يَجْعَلْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(in) flocks"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "105:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ بِحِجَارَةٍ مِّن سِجِّيلٍ",
          "answer": "تَرْمِيهِم",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "تَرْمِيهِم",
            "كَيْفَ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "Striking them"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "تَرْمِيهِم _____ مِّن سِجِّيلٍ",
          "answer": "بِحِجَارَةٍ",
          "options": [
            "بِحِجَارَةٍ",
            "مِّن",
            "سِجِّيلٍ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "with stones"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "تَرْمِيهِم بِحِجَارَةٍ _____ سِجِّيلٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰁ",
            "ﰂ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "تَرْمِيهِم بِحِجَارَةٍ مِّن _____",
          "answer": "سِجِّيلٍ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "بِحِجَارَةٍ",
            "سِجِّيلٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "baked clay"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "105:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ كَعَصْفٍ مَّأْكُولٍۭ",
          "answer": "فَجَعَلَهُمْ",
          "options": [
            "فَجَعَلَهُمْ",
            "مَّأْكُولٍۭ",
            "كَيْدَهُمْ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "Then He made them"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "فَجَعَلَهُمْ _____ مَّأْكُولٍۭ",
          "answer": "كَعَصْفٍ",
          "options": [
            "يَجْعَلْ",
            "ﰄ",
            "ٱلْفِيلِ",
            "كَعَصْفٍ"
          ],
          "translation": "like straw"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "فَجَعَلَهُمْ كَعَصْفٍ _____",
          "answer": "مَّأْكُولٍۭ",
          "options": [
            "ٱلْفِيلِ",
            "أَبَابِيلَ",
            "مَّأْكُولٍۭ",
            "كَيْدَهُمْ"
          ],
          "translation": "eaten up"
        }
      ]
    }
  ]
}